呢個政府都真係痴撚線 唔扔錢落本土人才/科研 仲話要推科技人才入境計劃

為積極配合創科業界在延攬人才方面的需要，政府推出「科技人才入境計劃」，為輸入海外和內地科研人才，實施快速處理安排。申請成功的科技公司／機構，可獲配給輸入人才的配額。計劃以先導形式推行，為期三年。首個運作年度輸入最多1 000名科技人才。

計劃會先適用於在香港科技園公司（科技園公司）及數碼港從事生物科技、人工智能、網絡安全、機械人技術、數據分析、金融科技及材料科學的租戶和培育公司。

創新及科技局局長楊偉雄今日（五月八日）說：「創科浪潮席捲全球，而發展創科，人才是致勝關鍵，香港必須在政策上便利業界得到需要的科技人才。行政長官在《施政報告》中提出循八大方向加強創科發展，匯聚科技人才正是其中之一。今次推出的計劃大幅簡化申請科技人才入境的手續及減省所需的時間，將有效幫助科技公司／機構從海外和內地招聘本地缺乏的科技人才，對推動創科發展，作用重大。」

在申請配額階段，申請的科技公司／機構須向創新科技署證明本港缺乏或不能輕易覓得具備相關技能、知識或經驗的人才。這安排既保障本地人士的就業機會，亦免卻申請公司／機構須就每宗個案反覆證明本地人才短缺，令所需人才在快速安排下能盡早到位工作。成功申請的科技公司／機構每年可得到不多於100人的配額。

楊偉雄說：「透過發出配額，計劃讓科技公司／機構得到確定性，讓它們可從速進行招聘和作出商業計劃。計劃亦促進培育本地科技人才。計劃規定申請的科技公司／機構每聘用三名非本地人士，便須聘用一名本地全職僱員和兩名本地實習生。這些本地僱員全部均須安排從事與科技相關的工作。」

創新科技署會在考慮科技園公司／數碼港的意見後，決定是否向申請的科技公司／機構發出配額。若後者提交予科技園公司／數碼港的資料齊備，目標是在兩星期內完成審批。獲發配額的科技公司／機構，在覓得與配額所述人才要求（包括主要職責、學歷要求、職業技能、相關經驗和薪酬福利）相符的人選後，可為相關人士向入境事務處提交工作簽證／進入許可證的申請。有關申請在提交齊備的文件後，一般約需時兩星期處理。

經計劃來港的人士，須持有具特別認受性的大學所頒授的科學、科技、工程或數學（STEM）學科學位，即「QS世界大學排名榜」、「倫敦時報高等教育世界大學排名榜」及「世界大學學術排名」與STEM相關的首100間大學所頒授的學位。持有碩士或博士學位者無需工作經驗，持有學士學位者則須具備最少一年在相關科技範疇的工作經驗。

有關計劃詳情，可參閱創新科技署網頁，

完
2018年5月8日（星期二）
香港時間14時30分

我屌你老母每年ugc的rgc得幾多funding呀?

so?

肥水不留自己田

對住香港IT狗就話香港無IT去支那搞
但轉頭輸入支那IT狗

完全同支那接軌啦
高官有特權
利益輸送去強姦自己人
不做實事，只做假

殖民政權係咁架喇

屌那星 唔出聲就比人恰到上心口

it界反共不力
老貓從前好少出政治post,而家俾人真正爭飯碗或做人馬仔啦

一個思想封閉既國家學人搞創意搞創科
算9數吧啦

香港人鍾意現成野

係咁嫁啦，吹咩

大把錢去養肥支那人

本地人有撚人會走去做科研咩
個個都驚呢樣驚果樣

唔引入第到人才邊個做

認真問，香港有創科既公司咩？

連training都慳番

咁對住香港IT狗又話香港唔係做IT, 叫人走/轉行？

㗰銀時比人話乞唔係冇原因

啱啱仲響記者會話填3頁紙嘅form就搞得掂
公平咩
利申:讀緊CS 飯碗molamola

點解三個先有得請一個本地人？

如來加兩個實習

你夠人地爭同有料既咪做咯
無話唔比你做
但事實上香港玩IT個pool同深圳比=九牛一毛
佢搵多條路吸引人才有咩問題

初妓園想引入新初妓？

仲要鼓勵本地青年去其他經濟體系發展

響到講咩全球人手需求短缺
有錢去第二到返工先得㗎

又殖

見親呢個point都費事駁

爭又唔夠人地爭
只係識係到叫政府保護你

同啲地盤佬
唔比搵外勞黎一個代佢地三個一樣

經計劃來港的人士，須持有具特別認受性的大學所頒授的科學、科技、工程或數學（STEM）學科學位，即「QS世界大學排名榜」、「倫敦時報高等教育世界大學排名榜」及「世界大學學術排名」與STEM相關的首100間大學所頒授的學位。持有碩士或博士學位者無需工作經驗，持有學士學位者則須具備最少一年在相關科技範疇的工作經驗。

贏國撚有咁多間頭100名大學咩
又要屌創科局唔做野
創科局做完野又保護主義

點解要用呢D娛樂雜誌的排名黎做標準, 仲學人搞乜撚野stem

老實講大陸既it 狗質素

贏國撚有咁多間100名大學咩

就算有
北大清華果啲先唔會黎香港 而唔去深圳
人地係深圳想屌乜閪都得

政府 香豬
咁又點喎
你地班香港人都無所謂架啦
又做唔到d乜
聽日繼續返工 關我咩事

好明顯想引深圳果班友落黎香港搞
但深圳搞it個配套好過香港好多

政府班人日日話輸入大陸專才你地仲唔明呀

大條道理引人支那狗

勁果d喺大陸仲高人工過香港啦
吸條毛咩

落黎香港果d都係廢柴黎肯定

人地起碼比個津貼唔洗比人屌先啦
深圳每年比成千億玩科研

香港想整塊地玩個園區
第一步環保撚出黎屌
第二步公屋撚出黎屌
第三步起好左 陀地果啲又屌搵外人黎做
跟住想起宿舍配套又比人話割地

果班友如果唔收皮
香港點都唔會搞科研搞到人地深圳咁好

岩呀, 中國唔夠人爭, 所以從來唔會開放輸入外勞, 你想爭可以考慮下入去做黑工

前面講緊叫香港班IT 返大陸發展!
以咖就俾埋錢大陸狗黎香港搞IT!

首先個規劃已經差好遠
科學園成個project都唔係長遠規劃
同埋深圳就有Tencent呢間lead住
成個氣氛 人材 配套 同埋市場環境都差太遠
深圳d 細project只要係區內proof到個concept係得
於通行全國
但香港個on9市場咁細
仲要同上面有文化差異
創科一定係香港打唔大

大陸it佬都嫌香港低人工啦
港共你何德何能請人落黎
請技術員香港仲多過你大中華啦

科L研咩，根本就係用香港錢輸入大陸移民。

高鐵+一地兩檢、大灣區、樓價貴、創科局、支付寶(微信支付)、每日150、推普反粵

呢d全部都係個plan既一部份

呢個招攬人材計劃就話比你聽點解預算案要比幾百億創科局

到時呢班人就用香港錢同其他優勢，幫華為、小米、大陸新經濟果d公司做野

唔夠爭係政府偏幫外勞啫

你收皮啦，邊個搞到大家炒炒賣賣，未又係個政府唔係無人想去做，而係成本太高，讀phd唔計工作經驗，收入又少，撚有人肯做咩。同埋d錢咁用你唔覺得有問題嫁？d錢唔可以用黎資助本地既人材既咩，唔可以放落大學到用咩。成日屌9香港冇人做研究，永遠唔撚用個腦諗係咩原因令香港人唔做

香港人唔搞創新科技係政府問題
同炒炒埋埋無關

唔肯用 linux 點會睇得遠

支持侵侵搞死香港

linux 都唔敢用

intern = 打雜
支那人就做人才
本地人就做廉價奴工

用香港公司的人工，福利 大概非洲人材會想黎

就係因為做科技冇出路
普通人先至唔肯投身
就係因為政府backup做得唔好
冇人願意喺呢一行付出

香港政府冚家產

創科妓金

要嚟養支那狗

香港算唔算全球最易移民地區
有個19 DEGREE + 一年經驗就可似黎做野
做夠7年自動入籍

究竟香港人幾時先覺醒
可以團結話比政府知？

係香港政府唔重視科技搞到香港人投身唔到

深圳做it果班高人工過香港，有閪人落黎咩

d大陸it佬見到香港租金萬幾兩萬，真係做到野果d唔會落黎，落得黎既都係為左身份證，另類移民

巧立名目利益輸送
順手引人殖民種族清洗
有成果都係送俾人地
之後最多求其抄D垃圾返黎交功課

醒覺，首先可以減少、甚至犧牲部分個人利益，唔好做一粒可以隨時被替代既齒輪螺絲
但一人送一部 iphone 香港人就可以成盤散沙咁比人劏

最廢個班... 仲要諗著借香港跳走 學成技術偷出去比其他公司

最廢果班租金都交唔起，呢個跟本就係另類投資移民計劃黎，俾舊錢，掛個名係間公司度就得

個市場都唔重視啦

唔係嘅
有香港專才呢個身份
吸到d 2線嘅人
不過做得2線嘅人同1線差太遠
1線都入哂BAT做哂

所以話香港讀IT把撚 經濟差炒你先，經濟好d比人搶埋你份工，上年政府，HR仲水人讀IT人工升得快，搵得多

係得深圳做都唔係2線，深圳租金都唔少野

香港人要必贏, 唯一方法係買現成, 無可能做R&D

其實佢唔係保障左至少係1:3

深圳咁大 未必成個租金都好高
同埋城市流動性咁高
好多project with 廣東省
Prove到concept 比到VC睇中自然好快比BAT收購

講翻香港咁玩其實都有佢益處
最起碼用專才呢個名會吸到d engineer落黎
IT人才香港地真係唔夠
叻果批就比大公司搶哂
無咁叻果批就唔會揀startup
做一個平凡人
所以就it人才係補充到d
不過大陸it友落黎
會唔會參與港人嘅project
定還是都係祖國人自己玩哂
就真係唔知啦

真正目的

比例3:1, 但係果個香港人會唔會第二年就比人炒左先

咁你都信

用呢個名輸入強國人殖民者

ITF project Intern
Bachelor $14000
Master $16000

狗也不屌

既得利益者絕大部分都係擁護建制同奶共 連政府自己本身都係
幾時可以見到五毛JR你屌晒佢哋？

IT狗呢個名你估亂改㗎

創科公司可以後面有大財團科水的公司姐 香港創科公司邊個得閒理有都唔在香港搞

香港做科技啲人工好似基層咁，香港老闆真係食糊不化，人地美國請個engine仔fresh grad都唔止啦

成個香港既中學小學已經愈黎愈多蝗語 而家連正苦都開始洗底

JR出名5毛都有人SO佢

抵阿 當初班垃圾話要輸入外勞 借D意壓我地本地人價

d技術行業當睇唔到 諗住外勞都係低技術人士 燒唔到佢果疊

而家好阿 D專才都請埋外國精英 港豬齊齊乞食

呢幾日都見佢自己開post搵錢都上到熱門就知

真正專才望到香港啲人工會肯黎咩

只係請班水貨廢柴返黎咋

腦闆 : 海外既一定係人才

話就話海外
其實即係俾支那人大條道理入黎

港共一貫伎倆

根本成個政府就係為大陸人服務
而家成個社會上層中層基層都要同大陸人競爭
政府知道香港人軟弱 , 露出真面目搶走香港人飯碗都唔怕你

個頭叫香港人上大灣攪科研，轉頭叫大陸人入黎香港攪科研。
換香港人血都唔好做到咁出啦

其實全世界好多科技人材俾美國搶晒咁滯，前一兩年睇啲美國啲新聞話多咗好多公司開始發展機械人，好多大學讀機電工程未畢業都已經請鬼晒，AI專才更加唔駛講，到人地有成果產品化推出市面，香港先話咩輸入人才，宜家香港都係望人車尾燈算啦，呢啲錢唔係香港有本事賺

大學做research人工唔算少？ 人唔笑狗都吠喎。

都重未講大學researcher contract 通常都係跟project, 基本上你老細拎唔到funding你就可以收皮搵過第份。而全港一年入面所有funding 加埋都唔夠條十份一條高鐵。

利申：做緊

其實大學做研究人工唔算少> 請提供香港人科研人員收入相關數據

project Intern 只請本地人，全數政府出錢（姐係principal investigator一蚊都唔洗出），external funding 冇bonus唔會升職跳point加人工。

出面平均engineering fg 起薪都16-17k 未計bonus。呢個政府如果有心推動本地科研既就唔該檢討下個價錢先。

全世界做research都係要寫屎，你估美國phd人工好高咩

PhD全世界都慘

科研最緊要係人才, 吸納人才最重要既野唔係基建而係錢。論Funding黎講香港真係輸十條街。香港一個拎best proposal award 既RGC Project, project date 三年都係得100萬咋!

人工當我請兩個RA, 14K人工三年都去左一百萬啦0啦! 儀器呢? Consumables呢?

香港政府咁鐘意抄大陸，點解唔好似大陸咁出獎學金供學生去外國讀phd

Intern...

見到有個陰謀論
最近歐美開始防範中國人
尤其防止佢哋接觸歐美高科技行業
所以而家先安排部份中國IT人去香港
目的係過冷河
班人攞咗香港護照同得到香港公司推薦之後
再去歐美偷技術
呢個論調嘅前提係歐美看待香港公司同派過去嘅香港人
係咪都當係中國人看待
呢層真係唔熟
睇睇有無熟行巴打講講

on9

老實講培訓人才需要時間
就算依家三大入面讀eng/sci個d
大部分都冇能力做科研
不過政府要輸入人才既話唔好淨係輸入大陸個班
我寧願你比多d錢搵到班真係行業top個d人才返黎
而唔係為左移民黎香港先黎個班人

香港d funding 食屎既，管數班友永遠cut 人 cut 人工，寫2個淨係比請1個，人工永遠cut 你8成，你做埋我果份

有好多有能力有potential既人見到做科研既人工同前路之後就會話不了

同贏國齊齊贏

有能力既人真係少之又少
你睇下三大eng/sci收緊咩分就知

咁多年香港政府有撚支持過科研

廿年前 RA 都係呢個價
廿年前 Mphil Studentship 個價, 同今日無分別

政府 幾百億 果 D 全部去晒公司上面 Cap 晒水
下面D人 嘅人工呢, 就從來無變過.

一個大學生畢業讀唔讀 Mphil , phd, 留唔留係大學做 research 呀?
好簡單咁諗, 讀 mphil, or 大學做 RA.
人工又唔高, 但會花兩三年時間,
最仆街係, 之後出嚟無人會當係工作經驗, 政府都唔當係.
一個人花青春, 燃燒生命咁做 research, 結果換來係 nothing, 連基本 "認同" 都無
咁點會有本地學生去做科研.

政府咁多年都無係 發展本地科研人才 出過力, 做過嘢, 使過錢

巴打講出我心聲

遲d醫護界都失守

因為係親身經歷

舊時 Mphil 比例, 本地生佔多數, 9:1, 8:2
咁多年一直跌跌跌, 大學/政府都無理過.

依家本地生讀 Mphil, 做 RA, 只係個老細啱傾, 肯去試下個 Project, 摶下發下夢.
其實好多都知道夢醒就會仆街.

Mphil, RA 14K, 15K 人工
做完兩三年出嚟，被視為零工作經驗，
跟著搵工可以點搵，同 Fresh grad 爭，人工可以開幾多呢？
再睇番同屆同學，做咗兩三年嘢，當佢跳一次槽，起碼又多幾K

人工上嘅差距未必係最傷，最傷係燒咗兩三年時間換來嘅係 Nothing，成個社會連最基本嘅認同都無。剩下只有自我安慰 "我曾經發過夢, 為夢想奮鬥過"

其實全世界post grad打後都賤過狗
利 外國讀緊PhD of biomed. eng.
識得個post doc結左婚想買樓
去銀行想借錢 俾人話佢同失業冇分別

如果個科技園真係有心搞biomed就好
唔知回唔回流好

叫返你地班友搭高鐵返工 痴L線

我重經歷緊。好想快D夢醒但又唔係好捨得。

做research呢幾年既見識真係多左好多，最起馬可以出國睇下人地做緊D咩野，然後覺得原來香港呢個咁細咁冇資源既地方都可以做到某D獨當一面既research真係好利害。

有能力又想繼續搞research 真係去外國啦
感覺香港嘅大學好快俾人換晒蝗血
遲早變做贏國式嘅經營手法
俾我都頂唔順
出國至少仲有機會血拼出一條生路

on9, 那有funding?

溝淡緊人口啫

又係冇數據廢up

最簡單，大學science eng department 規管本地與內地教授比例，以及研究生。其他政府科研中心行想同政策，如nami 及astri

phd grad 果啲suppose 要做post doc 而唔係research associate, 但香港有幾多post doc?

你咪貼出黎睇吓你啲數據夠唔夠全面囉
冇數據即係廢up

讀緊CS 下年就final year 曾經諗過好想做research
見到一個月先得16k 又唔計工作經驗
可能畢業之後讀MPhil就算數 PhD真係浪費人生
讀完冇錢冇經驗 香港做IT bachelor MPhil PhD都冇分別
如果想做theory而唔係AI, Machine Learning 出面真係覺得你冇撚用

是但啦，香港it最勁嗰班都去哂矽谷
無大改變都幾難留得住呢班人

「 其實大學做研究人工唔算少，但好少香港人係快長時間去做 」呢樣野係你第一次提出，你有舉證責任

咪再理個Show Blocked User - JR(反本土反港獨)!!!

出黎做嘢好講synergy,你派啲支那狗落到黎工作culture又唔L一樣又溝通唔到,到最後只會送啲公司去死/俾支那取替

Btw照你咁講不如醫生護士都係支那引入啦屌你老母

咁支那而家整到飛機引擎同晶片未？

最慘嘅係，到時所謂人材就做你上司，本地嘅做木材 仲要奶埋佢鞋底

人材就由得佢up, 有張大陸沙紙就當係，唔會有人prove 佢有無真材實料...反正目的已經達到

你追post啦，你唔講「 其實大學做研究人工唔算少，但好少香港人係快長時間去做 」，我點會問你拎數據?先後次序唔識分?

你確定佢地係由零做起?客機引擎都未識整

睇呢個 Post 嘅 reply, 睇得出唔少人做過 Research (or 讀 postgraduate)

做過 research 嘅
會 rigid 嚴緊好多，有 references 有 point.
好 logical, down to details 好多。

你唔講「 其實大學做研究人工唔算少，但好少香港人係快長時間去做 」我點會話「 香港科研人員收入少 」?係你先提出論點冇俾證據，我後來質疑係唔駛俾架，唔好loop我啦

你確定唔係抄襲?

「 讀phd唔計工作經驗，收入又少，撚有人肯做咩>>>正正反映左香港人功利思維

香港人係咁有心攪學術、做研究，做應該屌d既得利益者攪到香港產業單一，而唔係走去炒炒賣賣

其實大學做研究人工唔算少，但好少香港人係快長時間去做 」

請quote呢個回應之前我回你既對話

我講架?

其實引入專才咪可以好似大陸抄人科技
Why not

唔好混淆視聽啦，唔係我講，我唔需要提出證據

又順勢幫班蝗落香港

連電腦晶片都唔識整既國家可以研發到航天科技?on 9少陣啦

關我咩事?我冇講過又老屈係同一班人?
JR俾唔到證據又老屈

成功抄襲左

你俾唔到數據就唔好廢up啦

你講得呢句
你已經話比人知係外行人

你俾唔到數據就一定係廢up囉

都唔知有乜好嘈
如果講科技金融
大陸/倫敦/新加坡係全世界首屈一指
想學得快就緊係由識抄字開始

邊樣科技邊度先進咪引入邊度人

唔好再講學術科研就夠
有商業市場先係最有效誘因
呢樣偏偏無
你地有無睇過香港jumpstarter finalists
雞到不得了

五毛宜家俾我地搞到開OT啦俾人地休息下啦

同樣道理
對住港豬就話無香港無屋去大灣區住
但轉頭輸入大量蝗嚟溝淡香港人

唔係我講唔駛我證明
唔好咁厚面皮啦

夠料咩同人爭

正如搵一堆PROFESSOR 考番自己本科DSE 一樣

只要唔係我講就唔駛我證明

總之你就係廢up冇證明囉

因為我唔需要提供證明

你估靜係得科技咩？乜撚野人才都要內地輸入嫁啦

唔關我事，唔好老屈係同一班人

要

俾唔到證明廢up就認啦

唔係我講認乜?

俾科研人工好既證明啦

屌，唔怪得睇唔明你地係到up乜鳩，見到有d留言冇左就知咩事

JR你走啦唔好搞大件事

係你廢up俾唔到證明

證明係要客觀數據，研究，調查，唔係你主觀既個人體驗

掃左幾頁都係 你個friend同你見...
悶唔悶啲

係，因為係你up出黎，唔係客觀第三方提供

唔好覆佢啦

我有個朋友, EE, 聰明仔黎, 佢個FYP prof R佢去做research
之後佢收到中電scheme A offer, 22k 即刻頭也不回

我冇講過，我唔需要證明，但你需要

你自己講既野都未俾到證明

算吧啦 儲夠錢好走

咁我又俾證明:

我個friend research assistant 得萬蚊算唔算?

同埋做到research associate, research fellow, postdoctoral fellow個D人工高得少少算唔算? 低過萬五我見唔少

又係你條白痴仔 你要人創業搞科研，你知唔知要幾多錢？一般蟻民根本唔會拎到出黎。政府唔支持，你唔去屌政府屌班無能為力既蟻民？唔好扮哂講道理咁講歪理啦，你真係好嘔心

你估真係諗住發展科技咩 搞咁多咪又係想叫多啲大陸賤種嚟沖淡香港人

你話冇可能，我話有可能

你未繼續屌冇可能，我個fd做大學高層同佢fd過打band，你未繼續9 up囉

請回答以下問題
1a) PhD Studentship幾多錢?
1b) PhD學費又幾多錢?
1c) 兩者相減得出平均月入幾多錢呢?

2a) 假設一個人22歲大學畢業, 做左一年RA之後決定讀 四年PhD, 佢幾多歲可以畢業?
2b) 同期一個人一畢業就出黎做野出黎, 同2a果個人同年紀既時候平均收月入又有幾多?

3a) 基於以上數據點降咁多香港人會唔肯做reserach?
3b) 如果你係政府你會做D咩野去促進科研?

1a) 唔計HKPF 唔係人人拎到

屌你老母

UGC做份proposal做到成隻狗咁先得過雞碎咁多錢 你重好意思話資助唔少research 笑死我

連住都冇得住，重講咩功利本質?
離地JR

留名睇喺大學做又睇到收入既JR回覆

請爬文

讀博士 做科研就等如會有成效咩
大鳩把實用科技係由degree仔做出黎
研究垃圾無用ga 最重要係識應用先有空間再發展

On99政府，成日話冇人才，屌你老母廿鳩幾年來，幾百萬人口城市有6,7間大學。
根本香港唔係人材荒，係冇人發展高增值工業。
90年代fg人工一皮，上車盤幾十萬。
2018年fg人工一皮，上車盤5球。
係老細都買磚頭錢揾錢。我睇香港幾時死。

唔知你係真白痴定係mak大眼講大話啦，不過講大話會有報應 有冇諗過唔重視科技既係政府同僱主？如果讀科學做科研唔洗乞食，會咁少人做？

條5毛都on9，RA 人工高

要證明呢度大把人可以貼糧單 如果唔係前老細R到水喉我之前都冇人工加

我都唔明點解仲會有公司係香港搞科研，貪香港租貴?
要人才又冇人才 ，叻個班一係就去左外國，一係就去左金融個邊
住都冇得住，食都冇得食，會留到人才係香港做科研?
分分鍾之後一堆空殼公司幫手做殖民

係中共嘅政治任務搞到香港有咁多問題

所以呢? 月入一皮多少少?

唔洗住? 唔洗食? 唔洗家用? 冇朋友聚會? 唔洗儲錢結婚? 扣扣埋埋重邊會有錢淨? 呢個咪係點解冇人去做research既原因囉! 廿年入面個studentship加得果幾個%咋

你咁大輪廢話倒轉左講
應該係：
共狗唔收皮，香港唔會搞得成科研

因為撳住香港科研嘅就係最有米、親共、放水畀共匪嘅高官權貴
喺度賴公屋撚環保撚
立法會通過財政撥款
有邊一次係公屋撚同環保撚贏
共匪贏，every single time，贏玉又贏

可以做咩實事去推翻

這就是山港，山港已完

咁就唔係香港人唔重視科研，係生活所迫令佢重視唔到

咁你唔該答埋 2a 2b喇 得個講字

全世界都有既薪酬要求
香港無
等睇垃圾「碼農」落黎做爛市

2a. 預 defer 一年28-29，大部分人都咁既歲數畢業
2b. 我今年25，同期都搵緊25-30k
仲有唔係個個prof.會俾兩皮人工咁撚高俾ra，我識有, 有好多得萬三-萬五

利申 中大PhD

仲有有部分prof.經費又少，點撚做research, 有好多時都係煩funding 多過煩研究。

唔好撚再講，拖都唔撚敢拍，害鳩人要人等我幾年

唔撚洗幾皮野，淨係唔撚洗交學費，都偷笑啦

香港有能力喺產業鏈上面佔一席位嘅人都去哂歐美
黎得香港真係廢過香港廢青
唔係紅二代洗血計劃都冇人信

做學術就係有取捨，你咁唸只係代表你唔適合

全世界除左中國人冇人可以做到讀phd 同時結婚生仔

點解廿年 RA, Studentship 個價一樣, 無咩增長過?
點解廿年 越嚟越少本土大學生繼續做科研, 但政府唔做任何改善呢？

一邊口口聲聲講科研, 創科, 但又唔投資去本地人才呢？
五百億科研, 但本地人才呢, 有幾多資源放落去比本地科研人才？

呢個仆街政府, 班管科研創科嘅官, 咩撚都唔識.
由當年資訊科技及廣播局 到 今日嘅創新局一樣咁撚廢.

請唔請得起啲專才呀 香港堆西老闆俾得雞水咁多, 到最後又咪係引入左D呃飯食既入來

同意，唔好話豐厚，連食都揾唔到食，邊會有尖子會做？邊會有突破？
真係唔好怪啲尖子湧去讀醫同金融，人地都係人要食飯，唔係聖人。

仲未計HR覺得overqualified或者覺得你騎牛搵馬

唔講人工, 單講政府 "認唔認同".

香港社會唔重視科研一件事, 但問題係香港政府自己都唔撚認同科研.

mphil 之後再做 Research
拎 annual research award, 有 output 有 business implementation,
個 project spin-off 開埋公司

之後出去搵工, in 政府
政府條友話你無工作經驗, 話同 fresh grad 無分別.

政府都咁樣, 邊撚會有大學生去做科研呀

巴打千祈唔好做儍事，香港政府唔會有心搞任何嘢

啊爺落order
要你班仆街科水比細既
你科唔科?

每年都唔少fresh grad. 報讀PhD / MPhil
不過教授好少錄取本地學生

都唔少架其實
不過應該3大最多

香港人既錢永遠都唔係俾香港人賺

「咁做研究本身有冇成果都唔知，唔通個個月出幾皮野比你?」

你唔好咁功利啦，咁點科硏呀

佢仲係唔撚明。。。
搞唔掂除左係佢自己本身'不行之外，成個思想都錯撚哂，果一年經驗到底要黎做乜尻？
你預我去intel做一年野偷資料然後移民香港 ?
輸入人材=發展科研 ？真係情願你搞個最佳發明獎算尻數

科研九成九係失敗或者就算成功成本都暫時太高

有幾多
3成本地人都冇

在申請配額階段，申請的科技公司／機構須向創新科技署證明本港缺乏或不能輕易覓得具備相關技能、知識或經驗的人才。這安排既保障本地人士的就業機會，亦免卻申請公司／機構須就每宗個案反覆證明本地人才短缺，令所需人才在快速安排下能盡早到位工作。成功申請的科技公司／機構每年可得到不多於100人的配額。

即係請人果陣幾大都話要整火箭既人才，到個配額批左，咁就請邊個都唔理你

香港土炮PhD placement咁恐怖好難讀得落, 係近年先叫好D

香港人由細讀英文大
有料去哂歐美啦
留低嘅出黎商場應該成就更高
要先整頓學界 -> 先可以整頓到創科界

不過創新產業同學歷關係真係不見得大了